其實諗諗下深圳原居民係近年都幾好彩

咁岩食中國家大力谷起既其中一個區
如果本身係深圳有樓既, 樓又比人炒起, 錢又多要搵工又易
反觀上海雖然以前比人吹奏得仲勁但最後都輸左

上海人驕傲又排外，係抵有今日架

咁多外省人
本地人可以點先？
人工一樣係得三四千但物價推高曬又點計

日日食三聚青銨，都幾幸福㗎

深圳原本有戶籍班人係農村戶籍個個有地
上海班人邊有

唔係好彩，係有遠見，簡中一個最近香港既地方生活

汪洋既騰籠換鳥就搞燃掂香港上海.

無拾那有得.

近年？一早發左

深圳不斷有大發展商收地起高樓,,係深圳有地個班原居民一早發過豬頭

深圳咪一樣靠吸香港血

所以我咪話原居民先著數
如果你話條友係原居民但係遠古年代已經靠租樓為生我無野好講

呢個啱,,發展商收地-->大陸班人有錢--->香港買樓投資等升值-->推高樓價,,真係癡撚線

原居民應該冇得輸,,本身有地有樓,,深圳越多外省人越好,,靠收租都夠過日子,另外每年大時大節都有分紅,,少則幾萬,多則幾十萬,,仲有老咗之後有得拎老人金

食二家茶飯

坐享樓價升

周末來港消費shopping

尖沙咀果d, 全部白滑大陸妹

廣州深圳班原居民發到豬頭咁，駛閪開工。

本地人唔撚洗做
住皇崗村 水圍村嗰啲發撚過豬頭
un un腳一個月袋皮幾 幾皮租金/分紅

真 不過都見有啲吸毒敗家

有不良嗜好點玩都輸啦
好似香港起飛咁, 公屋有班廢中一路去馬會課金
香港經濟幾好都輪唔到佢地贏

外資撤廠，都唔袋得好耐，無人租地都唔知仲有乜用，種返田又有毒，賣返比同胞食

青年地獄

嗰班真係好廢
個市好都唔識珍惜

通常都係外省人黎
佢地又唔想留係鄉下做"嗜爸族", 好似係咁叫
之後去城市搵機會

租乜撚嘢地撤咩廠
深圳仲邊有人種田
福田皇崗個邊全部商場商業大厦
再唔係就起樓舊屋換新樓
洗撚種田咩 以為五十年前咩

外資撤廠呢個真,,但外資撤廠有賠償,,有啲村少人,,係每人袋300萬人仔,,另外城中村係有機會發展商收地,,點睇都係收住租等人收地,,

講緊原居民出生地有得揀架咩，最多話班祖先識揀

呢個巴打應該講緊城中村啲廠房撤走,,但深圳係真係冇人仲耕緊田

果班原居民確實好彩既
香港果班原居民仔仔夠好彩啦
歷史上從來都有依班幸運兒

上海最大問題係無法治之下要搞金融
金融本身就係講「信用」
不過上海遲早會超越香港
因為香港無埋法治就真係無得玩

大把全家唔撚洗做
淨係收租都一個月十皮野人仔

🍇🍇🍇

全部羅湖親戚都唔洗返工，收租 玩股票 ， 得閒去吓旅行。 開心到

全中國財力谷果4個一線城市
特別係深圳更加因爲政策比較容許外省人黎打工
跟本有樓出租果堆呢10幾年發過乜咁
就算真係咩支爆
深圳都會係可以捱到最後吸中國其他地方血吸到最後果個。。。

咪就係
呢d 數到祖宗十八代前的有咩好講

真係拜山果陣買多兩舊燒肉多謝祖先 當日肯行多兩步揀近海的地方定居
就睇你祖先行唔行多幾步......廣西同廣州都已經爭好遠

巴打關內邊個位啊

以前深圳住落果D依加個個UN UN腳個個月收租幾萬至十幾萬,做都唔駛做
反而以前落左來香港再望望落唔到果D對比好大
識人好後悔了,深圳一收地=賠好多樓,FAT FAT啦

其實除咗收租外,,原居民最好嘅係有福利,,村每年股份分紅/原居民可以入股投資廠房/退休金個啲,,其實每樣野都係優待緊原居民

轉唔到美金，再多既人民幣都只不過係數字

識人係好近香港邊境嘅深圳原居民，其實以前同香港嗰啲村根本就係鄰居，但係歷史令佢哋依家好唔同，唔知做邊一邊嘅原居民幸福啲呢

係,D地比村委搞,租晒比廠房年年分紅,年年分紅都幾十萬,痴撚線,
落左來香港果D無左戶口好撚慘,落左幾十萬都唔夠人地UNUN腳賺幾年錢

一早落哂嚟香港買樓買保險股票啦

又可以地下錢莊,,又可以螞蟻搬家,,,一早轉移曬資產啦,仲留係大陸咩

但啲錢好難運岀大陸呢

難運出大陸唔等於做唔到,,有錢嘅話一樣得

宏觀黎睇香港根本就係中國既一個私人貨幣兌換店，運唔運到出去完全係中共既控制之下

十幾年前都發左啦，重洗等近幾年？

上海贏深圳幾個身位，唔同lv

理撚柒佢哋冚家鏟咩？咪又係中国人。

安全嘅咪俾高手續費囉
但其實都無保障
自己帶咪蟻仔搬家
要搬幾耐先搬到一千幾百萬

本身係上海個班都發過豬頭啦

買隻勞帶落嚟

三和大神

香港原居民咪又係咁

本地人有錢分架on9

冇錯支持深圳同胞

比人收樓收地嗰班原居民冇啦啦多咗成億，好似開咗外掛咁

喺深圳好少會聽到本地話
因為個個喺屋企打麻雀等收租 唔撚使做
仲要每年分一次紅 至少幾皮

咪就係老豆啲兄弟留係深圳發撚個豬頭，係果區大地主有權有勢，係街望你架車就知邊個，出咗香港果啲窮到仆街

有個terms 嫁
佢地叫拆二代
正正常常唔敗家就發過豬頭

連登仔又幻想個個窮 得34千一個月 得一成人消費得起姐 其實呢深圳啲村俾人收購完個個都有能力落香港買幾層樓收租 好多人人工係高 當海底撈嘉茶呢類中消費開到成行成市其實佢地真係拎到錢出黎 仲有好多人做生意成功上到位 先會引致而家全球都係支那人 周圍都支那水

拎去收息都50萬一個月

公明地鐵開通左仲fatfat

有冇可能推動班支那狗批鬥深圳
等佢地鬥餐死

唔使原居民啦，我D親戚全部80年代去深圳做開荒牛全部都至少兩三層樓，間間都120平方米係晒市中心，一間就值成千萬。
佢地都係政府幹部同國企職工，退左休每月仲有萬幾銀袋，而且睇醫生免費。一年至少去兩次歐洲旅行。
係我老竇咁死蠢留係香港我地屋企當年避戰走晒去外國，我既叔伯同我老竇都係外國出世有外國出世紙，當年打完仗阿爺帶晒D人經香港返大陸鄉下，中間我老竇留底，其他叔伯跟晒返上去。

用全國家嘅力量去谷唔發都難
做個假象好似支那人個個好有錢咁
其實得好少部分人真係發達
只不過人口基數大 1%都千幾萬人
其他1x億人繼續食屎

深圳有層樓係南山區 依加好似都值幾百萬

仲要深圳老解係缺人
其他地方爭崩頭都入唔到
深圳係出高薪都請唔夠

D人HEA到優差都冇人做

廣州算唔算失敗

老豆老母都係深圳鄉下
不過係香港出生長大
而家收租收到笑

有打聽過 其實街邊果d好普通唔紅既2層燒烤鋪 都賺緊最少6萬1個月
飲野鋪更加誇張 分分鐘每月十萬 其實大陸真係商機處處 多有錢佬唔奇

老豆個深圳同事遇到政府收地賠左龍華四幢樓 六層樓高 全部都有lift 佢放租三幢 一幢自住
請我地去佢度玩 任揀房住 消費同香港人差唔多

不過去左一次就冇去 睇住佢當外地人係狗咁撚 內心唔舒服

家陣d人有錢個個都當自己係皇帝架啦

三四千個啲係賣衫sales工

你去南山順豐 百度 寫字樓呢啲做個濕鳩文員仔都已經有8-9000人民幣喇

廢啲既公司都有6-7000
講緊濕鳩文員仔

唔好話其他

我親戚都唔算好有錢，有一億身家度啦。佢哋會成日食日本水果，揸德國車，搭高鐵落黎香港high tea完上返去。全部食既用既都係進口野,而且上面好多代購同網上鋪好方便就買到。佢連鹽都用意大利岩鹽。

你完全係用港奴角度去諗
首先深圳班本土人係好多錢收，收地股權乜乜柒柒，好多根本唔使返工
二來佢哋係打都係打啲中產職位嘅工，唔係同外省人爭啲得幾千蚊嘅工
係得香港先咁戇鳩，本土人要同班新移民爭工，外來人口又高人工過你

你都識講原居民
如果佢地祖先千幾年前 行多兩步 嚟香港
仲發啦

人地唔洗返工架
收租同村年人分錢
仲未計賣地

落雨都電死

拎香港身份證住公屋拎全套福利再係深圳收租就爽

其實深圳最好係必然 無咁多北方領導攪住哂

唔使原居民，8－90年代黎開荒既都發晒，只係冇原居民幾棟樓揸手咁誇張。80－90年代調黎深圳既多數係國企員工，本身就有層福利房送俾你，再加上自己趁樓價平買多兩層就有兩三層樓啦，如果識少少投資少極都幾千萬身家，我親戚早期玩埋股票深圳B股一成交佢地就排隊入場，身家講緊一億度啦。

深圳 原居民係好

宜家周圍 城鄉改造

要返， 不過都係自己嘅村公司

深圳既領導人全部都係北佬好耐啦，就連國營公司高層都唔會係廣東人。

平行世界?我尖沙咀番工，淨係見到呢啲

準備又多一批暴發戶

原本兩老係上面有層樓 個陣仲未有啲租屋中介 老母搵到好嘅租客好難 成日要上去執蘇州屎 我地又好少上去 於是決定賣左層樓 仆你個街一賣左就開始樓價暴升

10年前都係14k, 而家得28k, 即係一定等收樓。
無人會要錢

同埋就算唔係原居民 而係一早落黎做野做生意搵到第一桶金嘅都好好彩

睇黎巴打上幾代都係有錢人

你好想做大陸仔？

南山福田區殘到極既二手樓都6-7萬一平方米，緊係要樓唔要錢啦。白石洲近世界之窗呢個豪宅位新樓十幾萬一平走唔甩，收到樓到時再賣。

收到要鎖三年，你都咪話唔煩膠。
頭尾由收起計十年都冇得找。

做得原居民洗撚驚咩，過度費 ，股份分紅大撚把錢俾你過日子

深圳都係比人笑果個黎

但呢十年個價會一路升架嘛 除非你話真係支爆啦
幾大都渣住層樓

曾經有錢，太爺以前開火柴廠同豉油廠，但都俾土共收晒。
走難既時候D值錢野又俾人搶晒，後來窮到要返去大陸，返到去慘到仆街，因為去過外國而俾人話係間諜，後來要托人寫信俾廣東省長出面擺平先冇事，我最大個大伯有份抗日打遊擊同土共既高官係戰友。
當年由南洋返黎係尖沙咀上岸，我老竇病到就死寄託左俾個住木屋區既叔公照顧留左係香港，其他叔伯就跟阿爺返晒上廣東。
咁多年後係上面叔伯既真係發晒。我老竇係香港連樓都買唔起。

有錢真係唔介意做乜仔

你都on9
深圳用黎賺錢 香港海外用黎洗錢享受
香港人就真係食深圳進口野啦

大陸有錢人越黎越識野架喇，連空氣清新機都用李+X辦公室果部醫用級空氣清新機。香港豆腐潤咁細地方有錢買機都冇位擺。
食同用既都係進口野，佢地圍內仲有私人農場，幾家人包塊地請人種新鮮蔬菜俾自己食啊完全Organic種植有埋IP CAM 搵人MON住添。

咁深圳人係咪個個都有錢到咁先?

港豬咪一樣

我識既親戚唔係講笑，對我黎講真係幾有錢。
佢地已經做緊呢樣野，自家蔬菜即日採摘幾個鐘內專人送到屋企。

係大陸un腳收四皮租，住1300尺大屋，夠養兩代人。
呢種生活質素係咪已經超過左香港9成人

留意番，我唔係講資產值，係講生活

唔奇
好多人直頭一到假日，幾家人開幾架車去周圍渡假，入農村食食農家菜

但廣東話俾人消滅緊

你都問非所答
我鄉下沙井, 福永.
我條村D 人日日都食大飛送嚟既香港嘢
人哋講咁深圳普通人食日日食三聚青銨, 你就講嗰1%都唔知有冇既人.

香港好多人連1300呎既屋都想像唔到，我親屬住果度150平方米約1600呎，有三間睡房加一間書房一間衣帽間，兩個廁所，客廳同飯廳各自分開，間屋兩個露台，淨係個客廳都超過300呎。樓下就係地鐵1號線。
淨係住都嬴晒香港9成人啦。

買野全部都可以上網搞掂，夜晚12點前落單第二朝一早就免費送上門。京東金卡會員仲可以有特快2小時內送貨。

咁都要啲祖先有買落塊地 同 起左樓先發過豬頭
個個都起晒樓
地產商收地 一野發過豬頭
味俾人收地個啲就un un腳收租 等比人收地
一個月 唔洗點做都 皮幾兩皮以上
誇張啲十皮都有
你都咪話唔lam lam脷

我親戚有8家人都係深圳，佢地全部都係食私人農場既菜喎，佢地退休之前都係普通打工仔姐。
仲有，深圳邊有可能日日食三聚青銨？普通人都唔會啦。

你就好啦. 你生活費真係平.
買晒D 大陸食材都冇所謂. 慳唔小呀.

大家聽過分期付款同有價無市呢兩樣野未
拆二代唔係咁好做

有個朋友係原居民
十幾年前賣地 之後依家住萬象城
成家唔洗做 著名牌 得閒去下旅行 幾寫意
問過原來好似98年出世定幾多年出世嘅原居民
年年有政府錢收
一個人都二十幾年一年

皇崗水圍都係白領住打寫字樓工，撤廠關佢地咩事，關外果D城中村就會影響到。

有兩層6皮都差唔多喇 睇班自由行咁多錢嚟買野就知 當一檔做實業既公司彈起左對一個地方影響係好大首先佢會要多左原材料 帶起附近公司 開多左職位多左中產同時多左人就業 市面多左人消費 經濟好左 係一個連鎖效應嚟

皇崗村, 水圍村嗰D 點止收幾皮租金呀?
1字頭既6隻數都應該係最窮嗰堆啦.

香港人

根本個個地方都排外.
北上海深排全球.
省會排非省會
城市排鎮
鎮排村.
根本就係有錢排冇錢.
係深圳呢個城市完全係靠外省移民+香港先有錢到, 唔排外. 但其實D 深圳本地人都係咁叫撈頭撈頭咁叫D 外地人.

學到野

睇d鬼佬電影 城市人都會笑鳩鄉村人
有錢地方就會排斥窮地方

其實唔但但係好彩 仲有實力
我深圳有地有樓 都要有錢起樓先得架
十層八層都要300個左右（人仔） 有電梯
投資得好先係爽姐
見到有D人本身好幾年前就起左5～6樓收租等到有錢想起13層 點知政府唔比你起 最慘就係起左只有2～3層 真係喊都冇用 到時政府或者發展商就唔洗比禁多錢

我都係。我10年前做咗地基。點知話停
村長，書記嗰啲有能力嘅。就可以偷雞搶建
我哋啲冇權冇勢真係停咗喺道
冇錢可以搵承建商起，之後啲租點就就自己傾。當然品質一定冇咁好

其實深圳外資撤廠係地契到期姐，好似南山區epson,olympus 準備要搬區內D人都唔知幾撚開心，撤廠之後會引入其他高薪行業取代架啦，遲D深圳關內只會留返高收入既人住。其他低收入既會搬去關外平租既地方。

我哋香港人唔驕傲嘅
我哋咪仲排外過班班支那上海人
又唔見我哋有事

上海會超過香港
收皮啦一世都未夠班

大部份原居民發晒達啦。唔洗做。個個月收租幾皮野好食好住

因為香港同羅湖仲要過關

個個一定無可能

好多人無本生利發達就一定，我鄉下係城中村，呢十年係咁收地，個個都唔洗出去做

平均啊
普通村民分紅就呢個數 一年二十萬

畫

你自己計下一個單位租幾錢? 一層有幾多個單位，一棟有幾個層?
一人至小都2~3棟
分紅20萬? 我鄉下二線之外都唔止啦。唔好話福田區

你鄉下叻
但皇崗水圍嗰頭撚有一人兩三棟咩
兩三間就有
我有朋友住嗰邊 佢話差唔多呢個數
講緊一個人20萬 成家人四五個自己計喇

當然佢地村公所起到好撚豪華
然後有專門比村民用嘅會所

深圳嗰啲咪撤去東莞
東莞仲覺得貴咪再上
都係越擺越上架喇

但係就係冇人冇物，唔少人最終成為三和大神，窮到連身份證都賣埋，前途似咁。

話時話東莞而家都發展得好勁，高污染既工廠會陸續趕走已經趕走咗好多，然後引入同高新科技有關既工業，而家手機同數碼電子產品行業幾乎都係東莞製造。

Ching你個到係邊。點解會做咗個地基又唔起?想慢慢起?
冇錢係可以搵承建商起，品質就要自己留心監督下進展同用料啦(佢地大多數會偷雞)

東莞少咗好多高污染廠，轉曬做科技，華為VIVO OPPO都base東莞

水圍我見平均都係一至兩楝，三棟或以上好似真係唔多，個親戚有三棟，每月租金都成三十萬，真係痴撚線分紅就差不多二十萬上落，不過好好笑係聽講皇崗村係睇住水圍份分紅嚟分，一定要多過水圍

皇崗水圍係咪都仲係唔妥對方？

應該就係啦，d老人家話舊時皇崗唔比村民去水圍

我有個同事都係深圳本地人,佢都話鄉下啲同鄉個個都唔使返工等收錢

十幾二十年前生存到咪係

深圳遠啲嘢沙井，原居民靠地收租。
一年派400萬，一出竟黎香港買樓，點夠玩

深圳有無得官商鄉黑先

佢地應該講圍頭話、客家話，有份被廣東話排擠